修復 macOS 密碼漏洞的更新搞半天自己又會引發檔案分享故障

修復 macOS 密碼漏洞的更新搞半天自己又會引發檔案分享故障
好在有簡單解法，但 Apple 軟體團隊現在的仔細程度真是讓人不敢恭維。

中文版

Home

VR + AR

遊戲相關

科學與科技

專題

評測

圖集

影片

分類瀏覽

登入

修復 macOS 密碼漏洞的更新搞半天自己又會引發檔案分享故障好在有簡單解法，但 Apple 軟體團隊現在的仔細程度真是讓人不敢恭維。

Sanji Feng

23 分鐘前

這幾天傳很開的 macOS High Sierra 管理員無密碼漏洞，在官方今天早些時候釋出對應的更新後，風險已經降低了不少。但叫人沒想到的是，這個趕來「救火」的補丁程式居然自己也會導致使用上的問題。部分用戶在安裝了它之後，電腦在分享檔案時出現了無法正常驗證、連線的故障。事發之後，受到影響的使用者將情況放到了網上，好在很快有人在 Apple 的支援文檔內找到了解法。你只需要進到 Terminal 輸入 sudo /usr/libexec/configureLocalKDC 然後按 Return，接著鍵入管理員密碼再 Return，退出 Terminal 之後應該就恢復正常了。

目前還不清楚這個 bug 的影響範圍到底有多大，但不管怎麼說，嚴重程度肯定是比更新前的密碼漏洞要輕很多。不過話說，從 iOS 到 macOS，Apple 的軟體團隊今年真的是不讓人省心呢。

經由: Engadget

來源: Apple Insider

用家問題

垃圾到唔想睇

係咪個CEO太左膠請咗好多冇料人士

最緊要賺d傻仔錢姐，貨唔洗交到禁足

公司一做大就多冗員垃圾，管理不善，以後可以叫佢因果

Mac d bug 真係幾多，尤其係佢獨家果d Apple file sharing之類